特急列車壞車，JR全數資助受影響考生「飛的」費用

成人之日之後，就來到一年一度的センター試験（大學入學試、類似香港的高考／DSE）。

今年センター試験從昨日14日起正式開始，
與大家分享今年有甚麼類型的題目之前，
先看看JR對應屆考生精神上（及金錢）上的支持。

先來說說封面的「応援メッセージ」（打氣訊息）。

上圖為攝於東京都JR八王子站的車站電子顯示版，

由昨天清晨5時開始，除了原有的列車資訊外，使用八王子站的乘客發現下面還多了一句「頑張れ受験生」（考生加油），
原來這是八王子站一眾年青車站職員的提議，希望「考生向上望的時候能得到聲援及能帶給他們勇氣，敬請加油考得合格成績！」，
而且該站從去年開始，不只大學入試期間，連畢業典禮與入學典禮等日子都有在電子螢幕上寫上了祝福及支持莘莘學子的語句，
圖片上傳社交網站後獲得一眾網友好評。

同一天在北海道，也發生了另一宗JR公司支持協助考生應付突發情況的事件。

14日早上，駛往札幌的JR函館線特急Super Kamui號受大雪影響，需要停駛。
由於正值大學入試的大日子，車站職員於是在沿線各站進行廣播，詢問乘客當中有否應屆考生，
結果得悉滝川站中有7名考生正是搭乘這列特急列車，於是職員向總公司匯報討論，判斷列車服務仍會耽誤一陣子後，
決定讓7位學生改乘的士前往考場，而的士費用，就由JR公司全數代付，搭乘JR列車之費用則沒有退回。
最後，7名考生都成功趕上開考前到達試場。

良心企業

港鐵: 唔好意思

港鐵呢啲垃圾企業邊會咁做自己俾錢搭的士啦考生們

利申個年考全部行路就到考場

JR

我地已經有99%既列車無嚴重超時 你真係唔好彩

99.9%先真

有次十號波有啲站都有幫客截的士
事後俾人話大細超

香港：
考試大哂啊
點解佢哋有我冇
我啲時間唔係時間
^$@%^^@!(*%#@

如果睇大陸或香港妹下妹下果d都話自己係應考生

港鐵所謂三分鐘抵達既列車唔知點解個實際時間可以係double

香港之前係咪都好像試些過？

其中0. 1%全部都係繁忙時間發生

喺香港，mtr就是原罪

留名

香港係依加比支那管理啊
支那一向都不理平民死活架啦

老實講句係香港、你比得一個唔比哂全部、實有人話唔撚公平乜乜柒柒係到嘈、之後就話要投訴報蘋果又剩、非常好最後一律唔比、咪『唔好意思』囉、有張咩事故延誤證明書比你下戴算皇恩浩盪

如果係香港...
「點解你唔預早啲出門口？」

盡社會責任，值得讚揚

係

港鐵 呢d陷家產 死老母公司 根本無可能係香港以外的地方生產到

對mtr既指控，都會被spin做原罪論

你冇計劃冇準備既咩
你究竟有冇專重個考試
對唔對得住父母
係你自己攞離

係支那咪得